\Subsection{Игра с угадыванием числа}

Боб загадал число из множества $[n]$, Алиса может задавать ему вопросы вида <<принадлежит ли загаданное число множеству \{7, 13, 42\}?>> Какое минимальное число вопросов понадобится Алисе, чтобы угадать число?

Представим число в двоичной системе счисления. Теперь Алисе достаточно задать $\lceil \log_2 n \rceil$ вопросов вида <<является ли $i$-тый бит загаданного числа единицей?>>

\Subsection{Игра с одной ошибкой}

Теперь Бобу разрешено дать до одного неверного ответа.

Пусть Алиса задала $m = \lceil \log_2 n \rceil$ вопросов про каждый двоичный разряд числа. Теперь осталось $m + 1$ чисел-кандидатов: само число $K$, найденное Алисой, и $m$ чисел $K_i$ с $i$-тым битом, отличающимся от сказанным Бобом. Теперь необходимо $\lceil \log_2 (m + 1) \rceil$ дополнительных вопросов, чтобы однозначно определить число.

Немного изменим формат игры. Алиса заранее сообщит Бобу, какие вопросы она будет задавать при всех возможных исходах. Теперь Бобу достаточно записать ответы в виде бинарной строки и отправить строку Алисе.

\Subsection{Код Хэмминга}

\begin{definition}

  Код $C : \{0, 1\}^k \rightarrow \{0, 1\}^n$.
\end{definition}

\begin{definition}

  $x, y \in \{0, 1\}^n$.

  $\delta(x, y) = |\{i | x_i \neq y_i\}|$~--- расстояние Хэмминга.
\end{definition}

\begin{definition}

  Код $C : \{0, 1\}^k \rightarrow \{0, 1\}^n$ имеет расстояние $\ge d$, если $\forall x, y \in \{0, 1\}^k, x \neq y$ выполняется $\delta(x, y) \ge d$.
\end{definition}

\begin{definition}

  Код исправляет $t$ ошибок, если его расстояние $\ge 2t + 1$.
\end{definition}

